深圳3歲童生吞青蛙治癲癇 致陰囊生寄生蟲

【東網專訊】深圳一名來自茂名的3歲男童因患上癲癇病，其母李姓女子竟用生吞活青蛙偏方來治療。豈料，李女近日發現男童的右側陰囊有腫塊，遂到當地醫院診治，最終醫生從其陰囊處取出1.5厘米名為裂頭蚴的白色細長寄生蟲。目前，男童的病情穩定，惟其體內或仍有裂頭蚴，故仍需接受進一步檢查治療。

對於用偏方治癲癇病一事，李女稱，曾有小孩試過生吞青蛙而治好癲癇病，所以男童的爺爺便去田裏捉三隻青蛙，並將按住兒子，將青蛙放其口逼其生吞青蛙，盼也能起到療效。然而，李女在上月31日，發現男童右側陰囊腫塊，李女遂帶兒子入住兒童醫院泌尿外科。其後，經檢查發現男童體內含有裂頭蚴。

於本月21日，醫生通過手術從男童的陰囊根部取出1.5厘米的裂頭蚴。兒童醫院感染科雷姓醫生說，男童的身體裏可能還存在裂頭蚴，目前正購買特殊驅蟲藥，並進一步檢查治療。此外，雷醫生指出，裂頭蚴的潛伏期一般是6至12天，個別可達2至3年，而感染裂頭蚴的主要途經是食用生青蛙、蝌蚪或未熟的蛙肉、蛇肉等。